[笑話] 國民黨選主席 48萬黨員竟有72萬提名票

國民黨黨主席選舉再爆爭議，候選人登記作業昨日結束，各個參選人分別遞交合格黨員連署書（提名票）。荒謬的是，6名參選人共交出72萬份黨員連署書，遠比47.8萬合格黨員數目，足足多出24萬多人。台灣傳媒均認為，候選人灌水或黨員提名重複，情況空前絕後，卻因黨中央表明不公佈提名細節，真相難曝光！

此次選舉具投票資格的黨員為47.8萬人，以3%門檻計算，參選人需遞交約1.33萬份提名票，才能成為候選人。6名參選人已全部完成登記，前立委潘維剛前日搶先一步登記，交出約10萬張提名票；熱門人選吳敦義昨早在前總統府秘書長曾永權陪同下，到黨中央辦理登記，將15箱共22萬張提名票一字排開，架勢十足。吳強調，「一輪過半（選舉中票數過半者當選，若未過半得票前兩名再進行第二輪投票）就能解決問題，一輪過半才是減少分裂的唯一辦法」。

其餘參選者昨先後透過提名票展現選舉決心，副主席郝龍斌、前首席副主席詹啟賢遞交約10萬張提名票；北農前總經理韓國瑜也有5.7萬張；爭取連任的黨主席洪秀柱，昨趕在最後一刻登記，遞交意頭十足的12.888萬張提名票。她又援引唐朝詩人駱賓王名句「請看明（原文為今）日之域中，竟是誰家之天下！」宣告連任決心。

重複提名一律作廢

出乎意料的是，6人合計總共交出72萬張提名票，遠高47.8萬有效黨員人數，連署可信度備受質疑。國民黨黨中央本周五將宣佈通過提名審查的候選人名單，並將採從寬認定，也就是參選人有效提名只要通過3%就不再查核，盡可能讓所有參選者取得候選資格，加上黨中央只公佈合格或不合格的參選人名單，不會公佈有效提名票數量，令提名票變相成參選人造勢手段。

國民黨組發會分析，提名票總數超過總有效黨員數，應該是有無效黨員也參與連署，依照黨中央的審查方式，只要發現重複提名一律作廢。洪秀柱批評，很多人礙於情面，替張三連署，也替李四連署，連署的方式未來必須改。韓國瑜指天下文章一大抄，數字灌水太過容易，黨部一定要交代。郝龍斌批評，誇張的數字凸顯連署制度的問題。

台灣大學政治系教授趙永茂向《蘋果》認為，參選人衝高提名票只為打響聲勢，但沒有實質意義：「過了門檻應該就夠了吧，（提名票）衝那麼高幹嘛，助選員就是故意造成氣勢，但是最後真正的投票搞不好沒有連署票高，這就很好笑了。」此外，TVBS最新調查顯示，國民黨員支持度中，吳敦義以30%支持度，領先其他參選人，其次為郝龍斌17%，洪秀柱則為11%。

台灣《蘋果日報》/《蘋果》記者

抵佢輸俾共產黨, 咁多年來都係咁垃圾

三蔣老宋氏姊妹孫文成乍都有份投咪岩囉！！！

戲都唔使做， 吹咩